［守宮撚］豹紋守宮新手問題

我琴日入手咗隻豹紋守宮
但成日都怕佢死
鋪頭又話佢食糧，面包蟲佢會難消化啲
點樣先可以養到佢肥肥白白

幫佢買啲傢俬

喺鋪頭攞隻守宮上到手但係好百厭
上女朋友手就郁嚟郁去，上到我隻手就好定
唔知關唔關我體溫高啲事

雖然自己都有上網search過，喺鋪頭都有問過養守宮啲注意事項
但係我都唔放心好怕養死佢
求賜教

我轉頭會去幫佢買埋加熱墊同躲避！

買埋鈣粉

其實勁粗養，唔洗咁緊張

利申3條

唔該曬巴打！
鈣粉係就咁放喺到比佢lam定係要加落啲糧到
我上網睇片有人話佢地唔小心踩到啲粉
然後又踩落去啲水到就會好似打咗石膏咁
唔理佢就會斷咗隻手咁好慘

我擺糧兜 因為佢食嘢時間外都會舔粉

養咩都好,唔好成日搞佢,
你係好主人,我諗你做齊功課既,唔好太過緊張就得
有發熱墊/暖燈架啦?記得分返冷暖區俾佢

明白曬巴打，個心都定啲
你有冇你守宮啲J圖可以share出嚟睇下

水兜買大啲 夏天可以降溫脫皮
仲有佢地好醒 會屙喺同一個位
你留意吓係邊個位
之後就可以加強防禦
放一堆廚房紙巾

我多數餵蟋蟀,間唔中餵麥皮蟲
1個星期餵3次,每次幾隻,視乎大少
幾日加一次鈣粉,少少地咁灑喺蟋蟀身上
而家叫做肥肥白白咁啦

有！我一陣就去買
上網睇話買加熱墊就ok
因為佢地夜行生物唔太鐘意照燈

紅燒

人地話佢地會痾喺屋企後面啲睇唔到既地方到

但我呢個size咁細隻咁快食活體會唔會之後唔肯食糧

墊得架啦，想要好小小先買陶瓷燈

買墊夠做
燈有紅光款嘅,不過有位擺先得

有機會架,我未餵過糧,因為我買蟋蟀好方便

有d燈得熱冇光架
不過基本上墊已經夠用有突
記得分冷暖區就得,佢自己識轉位

明白曬咁多位爬友
我翻到去影多啲圖上嚟希望可以養到肥肥白白

係呢你地有冇守宮tg gp，我上網搵係搵到但全部死晒link

我個仔勁鐘意食糧

用鉗餵嘢食嗰時 每次餵你都試下zipzipzip聲（或者其他聲）
令佢知zipzipzip=有嘢食/主人黎
佢就會冇咁怕你

嘩！好cute

好！我翻去試下先

養咗半年咋 大得好快

隻紋都好靚

肯食糧就好
雖然養麵包蟲都係樂趣黎

會唔會好大陣味

佢食得多你餵既麥皮
你又有定期清個盒啲屍同皮同蟲沙
佢地係會有麥香味 一打開盒就香

反而我2個仔都唔食麥皮蟲
之前魚街買過一盒
佢哋唔食 盒蟲死左一半極臭

肥尾都好qq

唔係好鐘意食活體架咩

我都唔知道
我入手嗰日鋪頭啲職員已經同我講佢好臭串
食啲糧食到飽就會另「咩」面唔食
然後叫我放翻入雪櫃最多放一星期

update一下先！
啱啱買咗啲蟲仔
躲避同加熱墊

聽講麵包蟲當零食咋喎唔可以當主食
好似話難消化

Frd底

微笑小恐龍！

我隻嘢養咗一年半，唔知算唔算健康

條尾肥就健康？

我而家嗰隻成日都好驚青
餵野食比佢佢一野撞去個鉗到
買咗個躲避比佢佢都唔入去但又stay喺上面唔知點解
一開蓋就成日都想出嚟

佢要D時間適應個環境
暖墊可以放缸既一半
盡可能就餵蟀比佢地 餵之前褢上一層含D3既鈣粉
麥皮蟲脂肪比較高同埋個麥皮蟲個咀有機會咬穿佢地腸胃

我都係就咁比糧
啱啱初初買返嚟成隻擺得落個透明兜入邊
咁細隻一年之後就變咗咁

好肥美

可以將鈣粉撈落蟲 有啲唔會自己奶鈣粉 同埋鈣粉要揀有d3嘅

放心lg冇咁易死 好粗生

你地温控支探頭會放係邊？我上網睇有啲入又話放入個盒到，有啲人又話貼住塊熱墊。。
同埋我用玻璃箱養 熱墊會唔會傳唔到熱落個箱入面。。個探頭成日探到32度但我摸落又好似唔係好熱

冇得養既表示好撚羨慕
大家隻小恐龍都好可愛
希望大家都可以養到佢地肥肥白白

只食蟋蟀

唔知係咪我買嗰間屋太細佢唔入去

我果兩隻

樓主你d蟲最好搵d野養住 如果唔係唔夠兩日d蟲一死就臭到仆街 又會有蚊滋飛黎飛去

同埋要買d有維他命a既營養粉比佢地 如果唔係隻眼好易出事 我果兩隻都試過隻眼出事

WTF我應該要點養住啲蟲仔
求指教

我就搵個細箱 加麥皮 鈣粉 營養粉 倒d蟲入去 搞掂 佢地就會養得大條d 就算死左都會變乾 d麥皮會吸味

而家我就咁放住佢地可以放幾耐架？

我果陣新手唔識 d蟲擺兩日已經開始死 一死就會好臭 有陣腐臭味 仲會惹蚊滋 所以建議你都係養住佢地d 你冇箱你落街買包幾蚊麥皮倒落我諗都頂到一陣

好！一陣買先

仲可以養到好耐 兩三個月先會用哂

希望佢地唔好咁快臭

一臭就成兜唔洗要 到時又要去買 無限loop

ching你去邊到買啲蟲架？

可否買黎 食屋企既小強？

佢地唔夠小強快架，又唔識爬牆
除非隻強仔衝去佢地面前

大家去買守宮去開邊間？

冬天要暖[JIN]

我叫薯格

有冇人養睫角？

有冇比其他野佢食 除咗食糧

有

你試下一排淨係比糧佢食 如果真係唔食就杜比亞蟑螂啦

新手搭單問 屋仔係咪唔應該係唯一熱區 佢完全唔出黎

隻眼好大

新垣結衣

嘩！好得意！

我果條好似唔識大！

淨係食果泥？
我都好期待我個隻快d大

係呀 我怕昆蟲。。。
我買果陣都冇問到佢幾多個月
人地話要半年先成體

隻貓會唔會搞佢

喂埋昆蟲唔知會唔會大快d，想試喂但唔想養缸蟲係屋企
我個隻都唔知幾大，重就4g左右
睇人地d豹紋守宮養兩三個月就見到明顯大左

好靚

會，但要gutload

亂入下先

喂蟲首選係咪蟀會好過杜比亞？

有玩埋繁殖？

餵蟀啦 幼體可以每日餵 加鈣粉維他命粉咁
冬天記得開暖毯比佢 唔係佢地好難消化

利申 10幾條都肥肥白白

咪就係
網又冇乜守宮群組！

我都知！佢叫金吉仔！

好打意！

是呀，出到世會好開心

買暖毯

同埋濕洞

未來有能力既話都想試下繁殖

想請教下你，天氣開始凍，我隻睫角由每日食變左隔日先食野，又屙少左屎，係咪要幫佢加溫

關唔關上手上得密事？呢兩星期開始嘗試馴佢，每日都上手5分鐘會唔會太多？

衛蘭都好似有養

大部分都係豹紋同肥尾

唔知點解係冇睫角。。。

每日上手5分鐘？！
我平時同佢一齊成日。。。

天氣凍係會食少咗，我都會餵得冇咁密，大約一星期兩次
如果養定左（姐係唔係啱啱拎返屋企）其實多上手係冇問題

爬上x有開

因為係苗，加上佢到屋企都未夠一個月，等佢慢慢適應下環境先，驚佢緊張死，之後睇情況會慢慢加長時間
我睇YouTube係咁教

苗都係會咁樣？
已經第二日唔食野了，不過每晚都會換一兜新果泥比佢，同埋我發覺好多時唔食個次都係加左鈣粉

岩岩返屋企頭兩星期都冇搞佢，淨係清潔時先會捉佢轉箱。
而加養左就黎一個月了，上個星期開始試上手，試左幾日終於冇咁神經質亂咁跳

有太多鈣粉佢哋真係唔食，好醒目

我三隻肥尾，其中一隻突然唔肯食成個月，平時好開胃，養炎蛇真係令人好掛心

是咪發情？

發情有乜徵狀??

唔食野，乸會有蛋

係乸, 不過睇唔到有蛋...

我果隻要人餵！重要爬係隻手到先肯食！

衰仔揀飲擇食

琴晚個兜冇落鈣粉，今日見佢食左好多
下次落粉輕手d先。我怕佢變閃電尾，可能落太多

我手喂佢會避開，擺係缸到 佢都要等半夜熄晒燈冇人先食，從來未見到過佢食野

會失望！
你餵咩果泥比佢？

紅色Pangea

你地有無開暖墊

西瓜味先正

肥尾兩個禮拜冇痾屎

在唔痾會點？

咩溫度？對上一次幾時食野？餵開咩？
係咪女黎？

真！佢會即刻食

冇知一問同四腳蛇有乜分別

豹紋守宮唔識爬牆,大隻D,無咁鬼祟

買黎試下先，果泥好香，自己成日都想試下味

鈣粉有冇推薦呢？我只用緊repashy 有豹紋守宮頭做封面個隻，包含埋維他命既